葉劉：我以前以為印第安人兇殘成性，原來不過是抵擋白人殖民者入侵

「被洗腦」其實很容易

在去年至今的社會騷亂中，共近九千人被捕，當中約兩成為未成年少年，更有八人為小學生。當中不少被捕者任職教師。在多宗控罪中，學生跟隨老師進行違法行為，包括管有易燃物品、非法集結、參與暴動等等。我留意到學生敵視警察、蔑視政府、仇視家國，使人不禁奇怪為何小小年紀便如此偏激？有校長告訴我學校對家庭的影響是無能為力的。到底是誰向青少年「洗腦」？我不禁想起從前我被荷李活電影「洗腦」，以為美洲印第安人是割人頭皮、殘殺良民的「紅番」，便明白其實「被洗腦」不是一件難事。

小時候港產片和廣東話流行曲尚未出現，我的主要娛樂是到戲院觀看荷李活電影。當時有兩類十分流行的電影，一種是講述第二次世界大戰的重要戰役（如《碧血長天》），歌頌盟軍（特別是美國）的戰績。另一種則是美國西部「牛仔片」，講述白人與美洲印第安人之間的戰爭。後者典型的劇情是白人負責保護西征的篷車隊；而印第安人被妖魔化為殺人如麻的「紅番」。例如一齣我印象十分深刻的電影《大地英豪》（The Last of the Mohicans）。故事背景設為英國和法國爭奪美洲殖民地時期，講述一個英格蘭兵團遭印第安人圍攻，白人男主角得悉形勢慘烈後前往拯救。最後，一名被圍攻的白人少女知道逃不過被割頭皮、虐待致死的命運，跳崖自盡。

電影的感染力強勁，不少觀眾以為印第安人兇殘成性。後來我研習相關歷史才發現電影扭曲真相，當年印第安人不過是抵擋白人殖民者入侵，我才發現當年被電影「洗腦」了。原來美國人佔領印第安人的土地後，把倖存者遷徙，其中有著名的遷徙事件「Trail of tears」更導致大量老弱婦孺死亡。現時美國政府為彌補當年的暴政，推動不少優惠印第安人的政策。例如，劃地為「保育區」供印第安人居住；又容許印第安人以開設賭場維持生計。政府也提供「affirmative action」，優先聘用印第安人，不少名校也設有類似政策優先錄取此類國民。

當年美國＝中共
印第安人＝香港人
曲線

精神分裂

You're Goddamn Right

係 永遠支那狗都無錯
番屋企食屎啦傻閪

姐姐做咩行反美路線？

轉英文俾美國人/所羅門魚睇下

佢係咪想比喻支那人係白人?

姐姐好地地做乜學美國白左路線

我以前以為示威者兇殘成性，原來不過是抵擋共匪入侵

仆街21世紀la中國人啲史觀同概念可唔可以進步

樓主pin

佢想將支那人轉化為反抗北方嘅Dixie 邦聯軍

姐姐被洗腦第二次都唔知
Fool me once, shame on you
Fool me twice. Shame on me

我以前以為全斗煥兇殘成性，原來不過是抵擋左派入侵

我以前以為日本人兇殘成性，原來不過是抵擋共匪顛覆大東亞共榮圈政權

屌果陣全世界都差唔多架啦，我以為係上年發生添 咁中國果陣又點？

獨立無罪，反抗有理！

1949-2020年間 中國政權如何對待境內各民族？

我以為以前日本人兇殘成性，原來不過抵抗東亞人被支那人吞噬

唔講以為特朗普做左200年人

又老西話當年！

以前我以為日本人兇殘成性，但原來只是擴張國土，增強國自身國力

葉劉諷刺緊共產黨？

push this

當年美國=中共港共 狗

原來孽瘤係高級黑

佢手足黎
陶生成日暗示

好多人以前以為中共「解放人民，建立新中國」係人民之福，原來不過係殘害人民及奪取民脂。

以前以為香港人放幾個汽油彈 就兇殘成性，原來不過是抵擋 共產黨極權恐怖主義殖民入侵

當年蔣介石為首嘅國民黨......

識少少歷史都知

香港人都一樣

佢都戇鳩，由頭到尾只係佢一個人咁諗

諗唔到姐姐都係手足 支持光復香港

最差就是葉畜這種人比白人更恐怖，自己食好住好。
不了解民間疾苦

至少孽劉妳有機會學返正確既歷史，係某些地方睇下呢D野可能都犯法呢

小數派話多數人士比人洗腦咁其實係邊個唔肯接受現實邊個比人洗腦？

正常觀眾都係代入情境推論，而唔係人種
所以我深信葉劉係比喻緊香港人反抗兇殘成性嘅中共入侵

你件垃圾就收檔啦上面指派任務做唔好你兩姊妹政治垃圾

第一下都係諗緊佢係咪曲線

香港人都奮力抵抗緊

宜家香港人咪就係反抗緊支那入侵

細細個已知白人殺好撚多紅蕃，有讀歴史就知，幾冇腦至好似佢咁

美國藉都冇埋，
豁出去！

一切責任全由美方負責。
日日講喎，你唔係冇聽過嘛？

所以我地依家係反抗緊支共入侵

葉劉以身試國安法

電影的感染力強勁，不少觀眾以為日本人兇殘成性。後來我研習相關歷史才發現電影扭曲真相，當年日本人不過是打算為世界除害入侵，我才發現當年被電影「洗腦」了。

咁d學生即係比咩洗腦

我以前以為妹妹係比我騎住，而家先至發覺原來係佢騎住我。

这港独分子居然把伟大的祖国比喻成殖民者

紅番一詞有侮辱性，應該叫佢地美洲原住民

曲乜撚
係直線抽擊支那共産黨

佢同Ann姐發生咩事

咁印度人呢

葉劉，你暗示緊啲咩,你係咪想違犯国安法

其實幾時制裁佢？

講到睇幾套荷里活電影就洗到腦
香港拍埋咁多尻屎警匪片/劇，又唔見我地支持警察？

本身都以🇯🇵超人好殘忍
但原來只係維護世界和平

論凶殘西片邊有得同中國抗日神劇比啊，喺抗日劇入面日軍嗰三年零八個月真係慘過喺地獄

傾唔掂數就要郁手架喇，人類歷史以黎都係咁

多謝葉劉點醒香港人

剋夫嘅女人就收皮啦

滿清入侵東突厥斯坦，係準噶爾汗國大屠殺，80%的準噶爾人死亡。

「計數十萬戶中，先痘死者十之四，繼竄入俄羅斯、哈薩克者十之二，卒殲於大兵者十之三，除婦孺充賞外，至今惟來降受屯之厄魯特若干戶，編設佐領昂吉，此外數千里間無瓦剌一氈帳。」

論兇殘，中國人有過之而無不及

我諗多數人對印第安人嘅印象應該同兇殘成性大纜都扯唔埋 最多都係原始/落後/野蠻

明既，曲線想話自己被中共洗腦

哇你真係唔怕比美帝開刀㗎

我以前以為維吾爾人兇殘成性，原來不過抵擋中共入侵

駁唔到

呢樣眞
以前見佢哋帶把刀咁

咁佢個女喺美國，唔通跟支那咩

藍絲好鍾意講印第安人
美國人殺印第安人係幾多年前?

藍絲點睇西藏人新疆人

支那人就係入侵者

所以全世界反思緊，係支納粹仲搞緊帝國主義

我以前以為匈奴人兇殘成性，原來不過是抵擋漢朝入侵

睇標題已經知暗串緊中共侵蝕香港

所羅門魚應該係識中文

咁又係 清朝將侵略別人國家成功 乾隆當呢項係政績之一為十全老人

日子近了
姐姐都去悔改

我以前以為西藏人兇殘成性，原來不過是抵擋共匪入侵

所羅門魚

以前以為孫中山係搞屎棍
宜家先知孫中山係救世主

葉劉真係做咩都咁柒
醒少少得唔得架
唔怪得比咗林鄭上咗信

好撚on9
其實佢知唔知西進運動屠殺印地安人
係連美國都唔敢正視嘅歷史嚟
拎佢嚟比喻共產黨真係冇撚腦

我以前以為SOLOMON YUE係我既BEST FD，原來只係一個AI BOT

「原來美國人佔領印第安人的土地後，把倖存者遷徙，其中有著名的遷徙事件「Trail of tears」更導致大量老弱婦孺死亡。」

支共咁多疑又心胸狹窄，真係會以為葉劉諷刺緊佢哋架

我本來以為香港人係暴徒 依家比葉劉點醒左原來佢地對抗緊入侵

我以為以前侵侵打貿易戰兇殘成性，原來不過是想給大豆刁

抵擋殖民者入侵

姐姐顛覆國家政權

有讀過美洲史就知第一批去美國嘅愛爾蘭人咩都冇係印第安人比食物佢地（感恩節起源）
結果個時啲白人反轉豬肚就係屎
家下令我諗起中國

好心比喻用好啲la
唔好引起我對中國嘅恨意la